鍾南山：若不積極防控，黑龍江2月底會有13萬人感染

中國工程院院士鍾南山今日（31日）指，近日內地局部出現了集聚性的感染，說明在一定程度上放鬆了警惕，又指目前基層的病毒檢測能力比較薄弱，要借助先進科技，幫助基層提升能力，「將滅火變成防火」。

此外，他還表示，河北、黑龍江、吉林若從三級防控提升到二級防控，則有可能二月上旬就能被基本控制疫情；相反若不採取積極的防控措施，黑龍江到2月底可能就會有13萬人被感染。

鍾南山稱，「我們與另外一個大學合作開展研究，他們醫學預測的研究模型相當可靠，在政府強力地干預下，要是從三級防控提升到二級防控，感染率可以降低20%—30%，估計這三個地方疫情在2月份就可以基本得到控制。」但是，假如不採取積極的防控措施，黑龍江2月底將有13萬人感染，河北2月底將有12萬人感染，「這個就不得了了。」

根據資料，黑龍江昨日（30日）新增確診病例9宗，當日新增無症狀感染者4宗，現有確診病例500宗，現有無症狀感染者539宗。河北昨日新增1宗本地確診病例，為石家莊市報告。河北現有本地確診病例437宗，尚在醫學觀察本地無症狀感染者40宗。

減13萬人口= 0感染

一級防控=火葬場ot？

中共：黑龍江不屬於中國

日本仔生化武器？

終國或成最大贏家

又話清零

核平

疫情可防可控

預定13萬人感染
厲害

盧寵物而家準備定出發差唔多
今次有時間俾你準備 快D帶隊上去啦

幾多你地話事，洗撚咁緊張咩

造謠生事

英國打疫苗之後疫情已經回落 , 支那就反高潮第六波

即係有130萬 又多130萬病毒周街走

咁武漢爆發有幾多

又出黎鳩up

吹大佢
如果最後冇爆發
就話防控做得好
各位官員好辛苦
有錢收有職升
如果最後爆發
就話非戰之罪
大家盡哂力
冇人要負責

爆又贏，唔爆又贏

違反國安法 拉得

武漢死咁少，當無數啦～

少左幾多？ 呢排無留意